瑞士女議員因戴口罩被趕出議會大廳，官方解釋耐人尋味

意大利一名議員戴著口罩進入議會遭群嘲後，瑞士也發生了類似事件：而這次，戴著口罩的瑞士女議員直接被逐出了議會大廳······

在歐洲疫情愈發嚴重之際，瑞士《一瞥報》報導稱，人民黨（SVP）議員瑪格達萊娜·馬爾圖洛·布洛赫爾2日戴著口罩出席了當天的瑞士聯邦議會春季例行會議。報導提到，布洛赫爾是全場唯一戴口罩的人。

然而，她很快被趕出了議會大廳......

據報導，聯邦議會國民院議長伊莎貝拉·莫雷（Isabelle Moret）禁止布洛赫爾在議會大廳裡戴口罩，並要求她離開大廳。“她告訴我，我必須摘掉口罩。”布洛赫爾向瑞士媒體說，“我從來沒有想過，會有人禁止我保護我自己。”

“我被趕出了大廳，”布洛赫爾還補充說，莫雷告訴自己，如果不摘掉口罩，她就會被禁止進入議會大廳。她還稱，自己甚至被告知應該去做新冠病毒檢測。

經過短暫協商，布洛赫爾最終只能去投票室待著。

至於戴口罩的原因，布洛赫爾解釋說，她不希望自己感染病毒，再帶出去傳染給格勞賓登州的民眾或EMS公司的員工。報導提到，她不僅是人民黨議員，同時也是瑞士EMS化工集團的掌門人，還是格勞賓登州在國民院的代表。

“我不想以任何方式攜帶病毒，然後最後傳染給格勞賓登州的民眾或EMS公司的員工。”她還表示，不希望讓格勞賓登州當地旅遊業受到威脅。

布洛赫爾還透露，（在被趕出來之前，）根本就沒有人問過她是否去過疫情風險地區，“甚至沒有人問過我是否去過（疫情）風險地區。”她強調自己在過去幾周都沒有去過中國或意大利。

不僅如此，布洛赫爾還向媒體直言，這次會議就不應該召開。她解釋稱，這不符合各州為應對疫情所采取的措施——政府已經宣布禁止舉行小型會議，而此次會議不僅時間長，座位間距也小。儘管如此，她表示，“座位已經安排好了，並且我必須投票，所以我別無選擇。”

不過，報導提到，莫雷讓布洛赫爾離開議會大廳只是在執行議會管理團隊的決定。報導稱，議會管理部門表示，當人們感覺不適的時候，需要戴上口罩。如果有人在議會大樓內戴口罩，則會詢問此人。如果其出現症狀會要求其立即就醫，如果此人沒有症狀，則會要求他們不要在樓內戴口罩，以免傳遞“錯誤信號”。

雖然被趕出了議會大廳，布洛赫爾戴口罩的行為卻獲得了很多瑞士網友的支持。

“布洛赫爾女士真棒！戴口罩是正確且有意義的。讓自己不成為病毒傳播者，間接地保護了他人！！”

“我不是布洛赫爾的粉絲，但我認為她戴口罩的行為是具有模範意義的。著裝要求不應比人們身體健康更重要。”

但也有網友表示，人生病了就應該待在家裡，布洛赫爾只是在作秀。

“1. 人生病了就應該待在家裡。2. 我打賭她在開會前絕對沒有戴口罩，這只是一次作秀。3. 一個正因工廠廢氣面臨壓力的化工集團老闆戴上了口罩，太諷刺了。”

還有網友認真科普了起來。

“由於冠狀病毒也通過小滴傳播而傳播，因此身體健康的人戴著口罩也是沒錯的。其潛伏期為1至2周。戴著口罩，人們不會吸入感染者的飛沫，也不會吸入那些甚至都不知道自己生病的人的飛沫……”

到底大家撐唔撐港台

所以班白人爆到幾大都好
都係自己拎黎
意大利條友已經示範咗一次班白人幾咁ON9

瑞爆

歐洲必爆
今次真係世界末日了

其實反口罩撚同反疫苗撚有咩分別

Source?